\chapter[Introdução]{Introdução}

Devido à convivência com o ambiente de trabalho de uma lanchonete, foram identificadas diversas necessidades passíveis de automação, uma vez que o estabelecimento não opera com sua eficiência máxima. Isso ocorre principalmente pela ausência de um sistema informatizado para controle de estoque, gerenciamento de vendas, controle de pedidos e emissão de comandas, entre outras funcionalidades essenciais.

A inexistência dessa ferramenta tem ocasionado erros operacionais, atrasos no atendimento e sobrecarga de trabalho para os funcionários. Esses fatores podem resultar na insatisfação dos clientes, perda de vendas e na criação de um ambiente de trabalho estressante e ineficiente, afetando negativamente proprietários, colaboradores e consumidores.

Diante desse cenário, surgiu a necessidade de desenvolver um sistema capaz de otimizar os processos internos e melhorar a eficiência operacional, sem a necessidade de aumento no quadro de funcionários. Além disso, busca-se elevar o volume de vendas por meio da melhoria na organização e execução das atividades da lanchonete.

Com o desenvolvimento do sistema, espera-se promover uma melhoria significativa no funcionamento do estabelecimento, tornando o ambiente mais organizado, eficiente e agradável. Ademais, objetiva-se aumentar a satisfação de clientes, funcionários e gestores, contribuindo para a fidelização dos clientes, incremento nas vendas e melhoria na qualidade dos serviços prestados, constituindo assim um diferencial competitivo no mercado.
