\chapter[Referencial Teórico]{Referencial Teórico}

\section{MySQL}

De acordo com \citeonline{milani2007}, o cenário de globalização e o avanço da automação, impulsionados pela popularização da internet, tornaram o armazenamento de dados um passo primordial para a migração de negócios para o ambiente digital. Nesse contexto, o MySQL surge para suprir essa demanda de organização de informações.

O MySQL é definido como um Sistema Gerenciador de Banco de Dados (SGBD) relacional de licença dupla, incluindo uma versão de código aberto (open source). Embora tenha sido projetado inicialmente para aplicações de pequeno e médio porte, a ferramenta evoluiu para suportar projetos de grande escala. Segundo \cite{milani2007}, o MySQL é reconhecido por sua robustez, apresentando um nível de \textbf{paridade} técnica (ou nivelamento) com softwares proprietários de mercado, tais como o SQL Server e o Oracle.

\section{PHP}
Conforme afirma \citeonline{DallOglio2015}, o PHP — que originalmente significava Personal Home Page — é uma linguagem de programação criada por Rasmus Lerdorf no outono de 1994. Inicialmente, a ferramenta consistia em um conjunto de scripts escritos em linguagem C, destinados à criação de páginas dinâmicas para que o autor monitorasse o acesso ao seu currículo na internet. Com o aumento da popularidade entre outros usuários, Lerdorf adicionou novos recursos, como a interação com bancos de dados. Em 1995, o código-fonte foi liberado, permitindo a colaboração de novos desenvolvedores. Vale ressaltar que, durante um curto período, a linguagem também foi denominada FI (Forms Interpreter).
\section{Laravel}

Alinhado com \citeonline{Laravel2025}, o Laravel é um framework web completo e robusto, com baixa curva de aprendizado. É voltado para o desenvolvimento back-end, mas também pode ser utilizado em aplicações full-stack em PHP.

\section{Git}
Segundo \cite{Ferreira2014}, Git é um sistema de controle de versão, comparado até mesmo pelo autor como uma máquina do tempo, já que é extremamente rápido e com integração competente.

Seu fundador, Linus Torvalds, criador do sistema operacional Linux, estava descontente com o BitKeeper, o sistema para controle de versão no desenvolvimento do kernel Linux. O Git também é bastante utilizado em empresas em todo o mundo, inclusive no Brasil.

Atualmente, dominar essa tecnologia se torna algo muito valorizado pela indústria de desenvolvimento.

\section{GitHub}
Conforme afirma \cite{Ferreira2014}, em 2008 foi criado o GitHub, uma aplicação Web que possibilita a hospedagem de repositórios Git, além de servir como uma rede social para programadores.

Diversos projetos de código aberto importantes são hospedados no GitHub, como jQuery, Node.js, Ruby on Rails, Jenkins, Spring, JUnit e muitos outros.

Atualmente, o GitHub se tornou uma das principais plataformas utilizadas por desenvolvedores e empresas para compartilhamento de código, controle de versões e colaboração em projetos de software.

\section{Blade (Sistema de Templates)}

Conforme \citeonline{blade2016}, grande parte dos frameworks web utiliza sistemas de templates para padronizar a interface visual das aplicações. Esse recurso otimiza a construção do projeto, facilitando o reuso de código e centralizando partes fixas da interface.

Com esse objetivo, o Laravel utiliza o Blade, um sistema de templates que se diferencia de outras soluções em PHP por não restringir o uso da linguagem PHP em suas páginas. Além disso, no Blade, cada view é compilada e armazenada em cache até sofrer alguma alteração, o que torna a aplicação mais eficiente e leve.

\section{MICROSOFT VISUAL STUDIO CODE}
O Visual Studio Code é um editor de código-fonte desenvolvido pela Microsoft, amplamente utilizado no desenvolvimento de software. Ele oferece suporte a múltiplas linguagens de programação, integração com Git e extensões que aumentam sua funcionalidade \citeonline{vscode2026}.

Devido à sua leveza e flexibilidade, tornou-se uma das ferramentas mais populares entre desenvolvedores web e back-end.

\section{MVC(Model-View-Controller)}